旅巴西貢飛車撞翻 18女教友慘死

一批信奉觀音的日本教派香港信眾，昨乘搭旅遊巴前往西貢教會總部崇拜，豈料因為司機涉嫌超速而走上死亡之路。事發時，肇事旅巴載着61名信徒在駛經新西貢公路時，疑高速飛車落斜失控直撼迴旋處，再撞翻及壓向隔音屏障石躉，旅巴嚴重損毀凹陷，造成18名女教友死亡及43人受傷慘劇，另司機亦告受傷。今次是繼03年屯門公路巴士墮天橋造成21人死亡的意外以來，本港發生最嚴重的交通意外，警方事後以涉嫌危險駕駛導致他人死亡，拘捕肇事旅巴司機。

車禍中62名死傷者，除了32歲肇事司機孔×國外，全部都是屬於一個名為「香港神慈秀明會」，信奉觀音的日本教會信眾及部份家屬。昨晨8時半，兩輛旅遊巴在該教會慈雲山鳳凰邨分會接載了逾百名信眾，準備前往西貢竹洋路教會的總部，參加每月例行的崇拜儀式，結果一車順利抵達目的地，另一車則中途出事。

「好似一束光咁掠過」

意外發生在昨晨9時02分，據目擊者夏先生表示，事發前，他駕駛私家車返回西貢南邊圍住所，當其座駕轉入新西貢公路一段長約兩公里的落斜路段頂部時，見到肇事旅遊巴亮起「死火燈」慢駛，他於是超前繼續前行。當駛至斜路末端近南邊圍的蠔涌迴旋處時，他在讓路線停下等候進入迴旋處，豈料就在此時候，該輛旅巴突然在其車旁高速駛過。夏先生形容：「當時好似一束光咁掠過！」

肇事旅遊巴衝向迴旋處後，隨即向左翻側壓向現場一幅隔音屏障，隔音屏障基部有多個兩米高的石躉，旅遊巴翻側時左邊車身完全損毀凹陷，車頭更壓着一條燈柱。目擊經過的夏先生稱：「架車出事後有一陣白煙冒出，一個後備車轆由車底飛出，金毛嘅司機首先由右邊車窗爬出，睇嚟佢冇乜受傷。」
附近村民發現車禍後紛紛報警，消防員在9分鐘後接報到達現場，由於旅遊巴翻側及損毀嚴重，根本沒有正常的門口讓消防員進入車廂救人，因此消防員首先用長梯搭着朝向天空的右邊車身，先救下已爬出車外的司機。由於車內已撞得嚴重變形，消防員要用工具將車身剪開進行拯救。

14女性證實當場死亡

消防首先拯救傷勢較輕的傷者，以令狹窄的車廂騰出空位，讓同袍可以撬開爛的座位救出被夾着的重傷者。為了防止在拯救行動中，旅巴會突然翻倒，於是用繩索綁緊車身做穩定工作，並以一輛消防車頂住它。其間，消防員並升起雲梯協助。
拯救行動長達三小時，最後一名傷者在中午12時04分被救離車廂，傷者被抬出車廂後，奉召到場的醫療隊會立即進行初步治理及分流，結果有14名女性證實當場死亡，即時被抬入現場一個臨時停屍間。
其餘44名傷者包括肇事司機，則分別被送往8間醫院治理，當中4名老婦經急救後亦告不治。18名死者全是女性（29至83歲），44名傷者中有8人是男性（一名兩歲男童，其餘17至85歲），其中12人仍然情況危殆。
肇事司機在醫院經敷治後並無大礙，警方以涉嫌危險駕駛導致他人死亡罪名將他拘捕帶署。至傍晚6時許，肇事旅巴由吊車扶正拖走，但現場仍未解封。

特首曾蔭權在中午12時到達將軍澳醫院探望傷者。他在醫院逗留半小時後再到車禍現場視察，其間曾蔭權神情肅穆，並向救援人員了解最新情況後，步向臨時停屍間探頭看望死者遺體，其間一度雙手合十禱告。
曾蔭權表示，特區政府會盡力協助傷者和死者家屬，並責成民政事務總署和社會福利署跟進，為傷者和死者家屬提供所需要的協助。政務司司長唐英年亦到威爾斯醫院探望傷者，他表示，政府已即時啓動災難性緊急應變機制，對死傷者家屬作出一切支援。
發生意外的路段於去年曾錄得八宗交通事故，無人受傷；今年首季則發生三宗事故（不包括昨日一宗），其中兩宗事故有人輕傷，一宗涉及財物損毀，警方指出該段路並非交通黑點。
運輸署高級工程師鄧偉亮稱，該段路2001年開通，由於流量繁忙，加上落斜，已在路旁豎立警告牌提示司機減慢車速，並限速每小時50公里，至今效果令人滿意。
去年9月12日，一輛運油車在迴旋處失事翻側，司機與跟車工人受輕傷，但大量柴油漏出，並流入蠔涌河造成污染。

車禍死者名單

1.葉新嬌：83歲（女）
2.曾翠鳳：81歲（女）
3.蘇秀卿：81歲（女）
4.何葵：76歲（女）
5.杜意仙：70歲（女）
6.賴玉有：67歲（女）
7.楊冠娣：65歲（女）
8.梁玉卿：63歲（女）
9.謝佩華：60歲（女）
10.劉小橋：58歲（女）
11.吳廣珊：57歲（女）
12.羅玉蓮：55歲（女）
13.吳建玲：51歲（女）
14.張麗珍：51歲（女）
15.張明珠：50歲（女）
16.王玉珍：49歲（女）
17.彭美朗：47歲（女）
18.梁倩玉：29歲（女）

2008年05月02日

時間多恐怖
十年了

你唔好再回帶啦

呢度班00雞，08年佢地得五歲以下，邊識睇新聞

特首曾蔭權

謝謝善用歌谷搜尋，此貼已完。